【蝗蟲襲來】支那雙非家長小一派位準備好文件叩門：對香港教育制度有信心

小一統一派位結果今早出爐，雖然天氣悶然，但在北區上水的校網80，上午9時前便已有逾70名家長在統一派位中心門外等候。

派頭位的廖女士是本地家長，今早6時已在門外等候，她稱自己早到是因爲心情緊張，並坦言對派位結果的心情猶如「等抽獎」。她又指，自己孫女的首三志願都是自己屬意的小學，所以第四志願起方會考慮叩門。

校網80亦有支那家長申請報讀，家長舒女士是支那雙非家長，她指女兒自小已在香港讀幼稚園，故也希望在香港升讀小學。她又表示，自己現時也在北區有住所，但未有明言是置業或租住。居住於上水的支那單非家長劉小姐則表示，自己也擔心不滿意派位成績需要叩門，但她其後又表示「順其自然」。

另一位支那雙非家長莊先生排隊時已準備好文件作叩門之用，他說，自己對香港的教育制度有信心，所以希望小朋友來港讀書。

教育局表示，本年度共有32,235名學童參加派位，人數創10年新高。獲派首3志願的學童共21,785人，比率為67.6%，較去年微跌約1.4個百分點，連同獲派自行分配學額的3,297人，派位整體滿意率為81.3%，與過去兩年相若。

賤畜

雙非滾回支那